垃圾同股不同權 1810 小米集團－Ｗ 創上市新低報13.62 自拍棍在美國被控侵權

《異動股》小米（１８１０）再創上市新低，自拍棍在美國被控侵權

《經濟通通訊社８日專訊》科技股近日因「黑芯」事件而受靶，小米集團（０１８１０）再
加一項被控侵犯專利權，拖累已連日尋底的股價雪上加霜。

小米今早低開後不久已跌穿１４元大關，低見１３﹒６２元，為連續第６日再創上市以來的
新低，現價報１３﹒７２元，跌３﹒９２％；成交約２２３６萬股，涉資３﹒０８億元。
據《人民日報》旗下《國際金融報》日前報道，美國科技公司Ｄｅｒａｌｔｅｃｈ在紐約南
區聯邦法院起訴小米侵犯該公司４項專利權。

起訴書稱，小米積極而有意地誘導和鼓勵他人，包括但不限於其設計師、製造商、供應商、
分銷商、經銷商、軟件開發商、客戶、用戶和維修提供商，製造、使用或在美國銷售自拍桿產品
。又指，Ｄｅｒａｌｔｅｃｈ已於８月２７日去信小米，告知公司擁有專利權，而小米於９月１
２日稱已經收到信件，但表示產品不必獲得該公司授權。（ｋｌ）